\section{Problèmes rencontrés}

\subsection{Login}

Le login a toujours été une partie délicate à implémenter. L'authentification dans notre cas se fera par le MO après récupération des headers du GASSI.

\vspace*{3mm}
Le premier problème rencontré est venu du GASSI. La définition que l'on nous avait fournie du fonctionnement du GASSI était erronée. On comprenait que le GASSI protégeait toutes les URLs alors qu'en réalité il n'en protège qu'une seule. A l'utilisation il faut rediriger nous-même vers le GASSI si l'utilisateur n'est pas identifié. Mais l'identification après le GASSI se fait sur le MO alors que toute les entrées se font par le FO.

\vspace*{3mm}
Il a donc fallu que le FO redirige vers l'identification GASSI s'il n'arrivait pas à récupérer l'identité de l'utilisateur sur le MO. 

\begin{figure}[!htbp]
\centerline{\includegraphics[width=18cm]{./image/diagramSequenceLoginErroner.png}}
\caption{Cas supposé}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
\centerline{\includegraphics[width=18cm]{./image/SequenceLoginGood.png}}
\caption{Cas réel}
\end{figure}

\clearpage

\subsection{VTiger}

Le second problème assez génant vient du CRM VTiger. Ce CRM est externe au LTAAS et il pose des soucis d'intégration. Il se désynchronise souvent de la Base de Données et il n’existe pas de meilleure solution que de réintégrer VTiger en développement. On suppose que cela est dû au fait que l'on relance beaucoup Apache en développement. Mais nous ne savons toujours pas concrètement d'où vient le problème.

\subsection{AngularJS}

%PERSONNALISE LES MODULES EXTERNES

Certains des modules récupérés pour AngularJS ont été modifiés pour correspondre à ce que l'on souhaite. Seulement, après avoir modifié un module, on ne peut plus le mettre à jour. Sinon on perdrait toutes les modifications effectuées, alors que certaines mises à jour proposent des options intéressantes. Il y a 2 choix possibles pour les obtenir. Soit on met à jour le module manuellement, soit on met à jour le module et on le modifie pour qu'il corresponde à nouveau à ce que l'on veut. 

\vspace*{3mm}
%LIVRAISON SOUS FORME DE MAQUETTE PAS DE CSS

La mise à jour ergonomique faite par l'équipe d'Orange qui s'en occupe a juste livré une maquette, alors que je pensais que l'on me livrerait un fichier CSS. Il a donc fallu adapter le CSS pour que le site ressemble à la maquette. Il a aussi fallu récupérer les codes couleurs d'Orange, ce qui a pris du temps.

\vspace*{3mm}
%INACCESSIBILITE DU HEADER GASSI

AngularJs étant un framework orienté client et codé en JS, il est impossible de récupérer les headers pour angularJS, par exemple lorsque l'on a voulu récupérer les headers GASSI. Il est possible de contourner le problème en utilisant le PHP qui récupère le header puis le retransmet à AngularJS par l'intermédiaire du HTML. Mais ceci rend beaucoup plus complexes les solutions à mettre en oeuvre.

\section{Améliorations possibles}

\subsection{Réservation}

Le prochain point à améliorer est le système de réservation. Il manque une implémentation pour la réservation qui interdirait la réservation d'un device par 2 personnes différentes le même jour. Pour le moment on peut faire la réservation d'un device malgré le fait que la réservation voulue contienne une autre réservation existante.

\subsection{TEST TV}

Le LTAAS développe actuellement des outils qui permettront d'effectuer des tests pour la TV Orange. Il faudra donc dans un futur proche implémenter l'offre test TV au site du LTAAS ainsi que la proposition des services correspondants pour les utilisateurs. Cela passera par une offre 'tests sur la TV' directement insérée dans VTiger.

\subsection{Connexion directe sur les VM}

On avait dans l'idée d'avoir un bouton ou un lien pour les VM sur le FO qui permettrait de se connecter directement sur la VM correspondante, et non pas en copiant l'adresse IP et en la reportant dans ``la connexion bureau à distance'' de Microsoft. Seulement le site web ne permet pas pour le moment d'ouvrir des applications externes au navigateur. Un moyen possible je pense, serait de créer un module pour le navigateur qui inclurait cette option.
